\newpage
\section{Аналитическая часть}\label{sec:anal}

\subsection{Постановка задачи}

Исследовать методику представления в алгоритмическом виде классического представления муравьиного алгоритма.

\subsection{Описание алгоритма}
Муравьиные алгоритмы (МА), как и большинство, ранее рассмотренных видов эволюционных алгоритмов, основаны на использовании популяции потенциальных решений и разработаны для решения задач комбинаторной оптимизации, прежде всего, поиска различных путей на графах. Кооперация между особями (искусственными муравьями) здесь реализуется на основе моделирования стигметрии. При этом каждый агент, называемый искусственным муравьем, ищет решение поставленной задачи. Искусственные муравьи последовательно строят решение задачи, передвигаясь по графу, откладывают феромон и при выборе дальнейшего участка пути учитывают концентрацию этого фермента. Чем больше концентрация феромона в последующем участке, тем больше вероятность его выбора.

\begin{figure}[h!]
    \center{\includegraphics[width=0.47\linewidth]{images/ants.png}}
    \caption{Визуализация алгоритма.}
    \label{ris:ins}
    \end{figure}